打擊假賬號或令用戶大減

2018年04月23日

打擊假賬號或令用戶大減

■馬來西亞首相納吉迎戰下月9日大選之際，當地Twitter被大量撐政府訊息洗版。

Twitter被指打擊假賬戶不力，因這是高度敏感問題。Twitter有3.3億用戶，雖比facebook的逾20億和WhatsApp、微信的逾10億相距甚遠，但仍是主要賣點，打擊假賬戶恐令用戶數字大減。

1,600萬假賬號跟隨特

Twitter在2014年向美國證監會申報，估計5%至8.5%用戶是程式賬戶，但去年有南加州大學教授指實際比率或多近一倍，有9%至15%之多。皮尤研究中心本月中發表報告，分析120萬條含熱門網站連結的英文推文，指2/3來自懷疑程式賬戶。一家叫「Twitter審計報告」的第三方公司，亦指用軟件掃描美國總統特朗普5,100萬跟隨者後，估計多達1,600萬不是真人。

Twitter一向容許程式賬戶，以便自動化處理推文、轉推、追隨等動作，但受到一定限制。

部份程式賬戶用來散播有用訊息，如實時發出三藩市的地震資訊，受到認同；一些商業品牌亦開始在賬戶以程式機械人跟顧客互動，所以不能非真人就禁。為打擊俄羅斯干預美國選舉的洗版手法，Twitter在2月宣佈不再准許用戶透過多個賬戶張貼相同推文。

法新社/路透社

上一則
新賬號湧現 跟隨名人 Twitter洗版黨疑入侵亞洲

下一則
芭芭拉出殯 老布殊穿書本彩襪致意

泛民打手LIKLN

連登ban分身會淨番幾多account